\begin{tabular}{p{.55\textwidth}p{.3\textwidth}}
\hline
<<Conjunto de computadores independientes que se muestran al usuario como un
sistema único coherente>>. & \textit{A. Tanenbaum (2001)}\\
\hline
<<Sistema en el cual componentes hardware y software, localizados en
computadores en red, comunican y coordinan sus acciones sólo por paso de
mensajes>>. & \textit{G. Coulouris, J. Dollimore and T. Kindberg (2001)} \\
\hline
<<Sistema en el cual múltiples procesadores autónomos, posiblemente de diferente
tipo, están interconectados por una subred de comunicación para interactuar de
una manera cooperativa en el logro de un objetivo global>>. & \textit{G. LeLann
(1981)} \\
\hline
<<Definimos sistema distribuido como una colección de computadores autónomos
conectados mediante una red, con software diseñado para producir una
instalación informática integrada>>. & \textit{G. Coulouris, J. Dollimore and
T. Kindberg (1994)} \\
\hline
<<Un sistema distribuido es una colección de dispositivos de cómputo que pueden
comunicarse entre sí, [...] desde un chip VLSI [...], hasta un cluster de
estaciones de trabajo en una red de área local>>. & \textit{H. Attiya and J.
Welch (1998)} \\
\hline

\end{tabular}


% Local variables:
%   coding: utf-8
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
